有無巴打識得分析下「滯脹」？

失業率不斷高，但物價不斷通脹，之後會發生咩事？

會痾會嘔

龍市買樓gogogo,貧富懸殊再加大，有資產既嬴

反政府

有時候失業率上升，通脹率亦都會升。
但有時候失業率上升，通脹率會下跌。

樓主知唔知幾時會滯脹，幾時唔會？

好大鑊，基本上一出現好難短時間復甦，起碼衰10年20年

但失業率一高就無人買樓租樓，好難升架播

日本

借錢仲畀優惠你

咁都要住架

無人識分析
淨係知日本係咁

以前成日聽人講，滯脹尤如洪水猛獸

你既意思係滯脹會有時出現有時會突然消失？

供應少到某一部分人渣緊smart money就可以炒起，反正無限印錢年代

當年滯漲係因為石油危機，即係油價升推高所有成本。
早一兩d專家話日本無通漲好撚慘

暫時個表徵係通縮, cash is king

訓街, 冇錢仲點租

唔係，我係指經濟差唔一定係出現滯脹。

依家係另類石油危機

最後要靠戰爭 吞併解決

個個都無錢買，唔降價根本無成交，點升丫

搞清楚stagflation 個definition先

但香港依家唔算通脹咩？
經濟一係通脹、一係通縮，點睇依家都唔係通縮，頂盡都只係岩岩想開始

求教學

wiki啦屌你
好過喺到聽連登狗鳩嗡

依個時候大家學術討論，9下9下又學到野幾好丫

滯脹會失業率上升同時通脹上升

係經濟學裡面係死循環

發生滯脹主要係原材料價格升高，令到公司利潤降低，賺少咗錢就會炒人，而同時佢地賣既野價格又會升高，令到啲人無錢買

因為屬於經濟衰退（唔記得，好似係）要解決經濟衰退 要用qe 之類既工具，但係印錢通脹會升高，公司賣既野價格再升，啲人都係無錢買，令到公司又唔會賺多，跟住又唔會請人，然後再黎多次。

但係全球既原材料價格降低，所以今次不是滯脹，只是衰退。

唔知有無講錯， 歡迎巴打補充同指正。

滯脹 vs 通縮

畀你揀邊個好D?

留名學野

咁轉變都需要時間。
例如你而家好肚餓，然後你食咗幾啖飯之後仍然好肚餓。
咁唔代表食飯會令你肚餓，只係食飯嘅影響未反映到出嚟。

同樣道理，武漢肺炎爆發咗之後，你而家仲未feel到物價下降。
但係咁唔代表武漢肺炎會令物價上升。

demand shock / supply shock?

不過依家睇落似secular stagnation 多啲，0通脹0增長，supply demand 一齊跌

我都覺得係demand supply一齊跌，全球停工supply不可能唔跌。
不過物價水平點樣改變，同埋疫情過去之後復工速度如何，就真係要拭目以待。

失業都要住, on9??
係咯, 冇錢咪借錢交租
還唔到 就再借再交租
加租就借多啲
實借到㗎
樓價租金一定可以繼續升

視點31 杜汶澤

最典型既滯脹係由關稅帶動

日本嘅情況算唔算係滯漲？

因為對你當地貨幣無信心, 你只可以用更貴既價錢同外國交易, 而自己既產品就因價錢太貴, 要減人工去增加競爭力，最後變委內瑞拉

問蕭生啦 佢精通股票

呢到d人蕭生玩股票果陣都未出世

委內瑞拉 先算

其實呢個經濟學名詞Google可以搵到好多學術文章解釋，唔好上嚟問連登仔

革命

try many times in history

係qe 氾濫既年代，影響對一個發達城市既經濟體很少

蕭生有講過

物資短缺 ?
經濟下滑, 人無錢, 或不願意消費
但世界物資不足, 引發物價因少而貴
失業率因為經濟下滑, 不斷提高

好有道理

就正如國際油價插左7成
香港入油依然係果個價
直至到下個油價升既週期先跟升

由煎SIR 解答

學野學野

日本通縮